m50 mark ii 同 A6400點樣揀？

新手買相機，一直用手機+ps練左1年左右，
心大心細想試下用無反機。

預計買完5年內再唔會追機買新/換新，
最多玩熟左按需要買鏡，
影相用多過拍片用，但兩樣都會用到，
未買過相機，想請教邊部啱我多d。

暫時睇就m50 mark ii 同 A6400好似啱啱地。
我應該點去揀？
定係會建議其他機？
預算$6000-8000

5年內唔換機就直上ff，z5水

apsc一定揀富士

啱啊

想亂9對焦都中，SONY
想靚色，富士

M50m2係佳能一部終極呃錢神器，update個firmware 引個mark2就賣貴1000蚊

4k繼續crop,對焦繼續甩

你呢兩部就一定揀6400

有log有實時追焦

RP咪又係一個笑話

如果財力許可你添budget, 我認同樓上講Nikon Z5
Z5 搭支z 2470f4 畫質掂, 都夠你玩一段幾長時間

6400 因為個鏡群勁好多。

財力頂盡10000，2手我都ok，我諗住用3-5年上左手先再諗專業級，因為我係興趣影，非收入用。

其實RP既畫質已唔掂，得支24105Is叫輕
但zoom小小得7.1光圈

要換得靚鏡一來重，二來貴，三來無貨

完全同部機脫節，除非有一堆舊鏡，但搵個接環都難

完全無必要買部陳年6d2 sensor既機來玩自己

加上樓主都非專業用

揀番APSC配支半天涯鏡先係又輕又適合既玩法

A6400其實平衡度好高，買支18135/18105g
夠曬你影相拍片。個對焦同後制都有排玩

富士XS10有防震都唔錯，配神kit1855都啱曬預算

Z5+z 2470f4 below 1皮 二手應該搵到
機身入門定位入門定價 但冇閹割到操控, 有dual sd slot 又有ibis, 支z 2470 f4 3千零蚊好良心

雖然得恒定f4, 但咁樣嘅畫質同等效景深, 同你買apsc配支1655 恒定2.8差唔多

Z5係拍片crop得勁啲, 但主打影相嚟講好好

利申我係富士撚, 但我都建議咁樣一set nikon

係 d人雖然係咁屌rp 但係平嘛dllm 新手第一部機唔上咁貴好撚正常姐 咪平平地玩住先 以後再換r6 5 3

唔影 video 嘅話 A6100 已經夠

RP 係廢.. 不過呢個價錢呢個重量.. 仲想點
EF-M 都係廢.. 不過11-22 同 55-200 性價比真係冇得輸

利申：你冇限Budget 冇限體力嘅 你喜歡就好

同你差唔多情況
最後簡左 M6 II +18-150
試左次機 暫時滿意

唔簡A6400係因為鏡群太多 out哂budget
長遠睇搭多幾支EF-M鏡抵玩好多

補少少直上r5啦

鏡群多 同 out of budget有咩關係
唔係就係鏡群多先多選擇 平有平玩 貴有貴玩咩

EFM幾多年冇新野出? 仲有冇未來都未知 仲叫人入

sony apsc 個底咪又係勁撚舊

個底舊極都唔夠EFM舊啦

EFM roadmap又冇 上次update又唔知幾時 到廠又得三枝sigma聽過有人講

E 淨係standard zoom都有18105G 1655 1670 龍仔1770 又可以食埋FE啲鏡

買部iphone12咪得囉

冇叫人入呀 我自己都係新手 純粹分享下姐
鏡群多我自己就忍唔到手會勁買囉
EFM我淨係有興趣入多支11-22同22
幾千內搞掂 唔使諗 For我窮撚業餘夠用